جميل: أحرار الشام وجيش الإسلام لم ينفصلا عن جبهة النصرة
 أعلن قدري جميل القيادي في جبهة التغيير والتحرير السورية المعارضة أن واشنطن لا تفي بالتزاماتها أمام موسكو فيما يتعلق بفصل تنظيمي أحرار الشام و جيش الإسلام عن جبهة النصرة وقال جميل خلال مؤتمر صحفي بوكالة روسيا سيفودنيا في موسكو الخميس مايو أيار إن الأمريكيين أعلنوا مرارا منذ الجولة الأخيرة لمفاوضات جنيف أن على فصائل المعارضة السورية المعتدلة فصل نفسها عن جبهة النصرة بما في ذلك جغرافيا ووفقا له يعود الأمر إلى أن تركيا والسعودية الحليفين الإقليميين للولايات المتحدة لا تسمحان لـ أحرار الشام و جيش الإسلام بعزل نفسيهما عن جبهة النصرة ولا ينفذ الأمريكيون تعهداتهم التي قدموها للروس بشأن إلزام أحرار الشام و جيش الإسلام بالانفصال عن جبهة النصرة  إنترفاكس 